\chapter{Génération de parcours}
L'algorithme qui permet de générer les parcours constitue un élément clé de l'application vélo épicurien. Son implémentation a fait l'objet d'une importante réflexion. Cette partie décrit le fonctionnement de l'algorithme ainsi que la méthode de communication des valeurs entre les deux types de bases de données.  

     
\section{Communication des valeurs entre les bases de données}
La base de données~MongoDB contient les données des restaurants et Neo4j les données des routes. Afin de pouvoir générer un parcours l'application doit être capable de faire communiquer des valeurs entre ces deux bases de données.

Plus précisément, le chemin entre deux restaurants est calculé à l'aide de fonctions directement dans la base de données~Neo4j. Cependant, pour ce faire, les coordonnées des restaurants de~MongoDB doivent être projetées dans les données des routes de~Neo4j.

La fonction nommée \texttt{nearestRoadCoordinate} permet de faire ce lien.
Cette fonction prend en paramètre les coordonnées d'un restaurant et retourne le point de route le plus proche dans la base~Neo4j.
Afin de simplifier les échanges et les interactions, toutes les fonctions utilisent le format standard GeoJSON.


\section{Calcul du parcours}

On ne cherche pas à obtenir le parcoures le plus optimal entre les restaurants car ce problème est prouvé comme étant NP-dur. Le calcul du parcours est réalisé à l'aide d'une approche gloutonne non optimale mais qui donne une approximation correct.

Les données de routes d’\textit{OpenStreetMap} sont déjà entièrement connexes, par conséquent, il n'a pas été nécessaire de mettre en place une stratégie pour relier les routes déconnectées.
La fonction permettant de générer un parcours se déroule comme suit~:

\begin{enumerate}
    \item Dans un premier temps, l'objectif est de générer un point de départ aléatoire en fonction des contraintes fixées.
    L'utilisateur peut fixer deux contraintes: les types de restaurants par lesquels il souhaite passer et la distance maximale qu'il souhaite parcourir.
    Pour générer le point de départ, l'algorithme sélectionne aléatoirement un restaurant parmi la liste des  restaurants correspondant au type souhaité. À partir des coordonnées du restaurant sélectionné, la fonction retourne ensuite un point aléatoire proche de ce dernier.
\newline
  
    \item Dans un deuxième temps, une fois le point de départ sélectionné, l'application cherche le restaurant le plus proche en prenant une nouvelle fois en considération les types demandés par l'utilisateur.
    Pour cela, l'algorithme utilise l'opérateur \texttt{near} de~MongoDB. Il a fallu, au préalable, créer un index \enquote{2dsphere} afin d'indexer les coordonnées des restaurants.
\newline
  
    \item Le but est ensuite de générer le premier segment du parcours en traçant le plus court chemin entre ce point de départ et le restaurant trouvé à l'étape précédente.
    Pour ce faire, l’algorithme de calcul des plus courts chemins dans un graphe proposé par~\textsc{Dijkstra} semblait pertinent. Cet algorithme est déjà implémenté en tant que fonction de la librairie~APOC dans Neo4j.
\newline

    \item Ce restaurant initial est ensuite ajouté à la liste des établissements visités puisque l'utilisateur s'y est déjà arrêté.
    Cette liste permet de veiller à ce qu'un restaurant déjà visité ne puisse pas être retourné dans la suite de l'exécution de l'algorithme.
    Cette liste est passée systématiquement à la fonction chargée de chercher un restaurant du bon type le plus proche afin de les exclure des résultats possibles.
\newline

    \item Enfin, l'algorithme réitère cette démarche avec comme nouveau point de départ du prochain segment le restaurant trouvé précédemment.
    %En effet, le point d'arrivée qui est le restaurant devient le point de départ du prochain chemin à générer.
    A partir de là, l'algorithme cherche de nouveau le restaurant non visité le plus proche, tel que décrit à l'étape 2, puis trace le plus court chemin entre ces deux restaurants.
    Ainsi de suite, l'opération se répète et l'algorithme génère le parcours de segment en segment. Cette boucle cesse sous deux conditions: soit la distance maximale souhaitée par l'utilisateur est atteinte, soit ce dernier s'est arrêté dans le nombre maximal de restaurants désiré.
    
    Une fois cette boucle terminée l'algorithme retourne le parcours obtenu en concaténant les différents segments générés.
\end{enumerate}















